1.在ZigBee技术中，物理层采用直接序列扩频(DSSS)技术，当频率采用2.4GHz时，能够提供()的传输速率。
A.40kbps
B.250kbps
c.20kbps
D.80kbps
参考答案:B
2.建立无线传感器网络与Internet或者其他外部网络的端到端的连接是()层。(1.0分)
A.传输层
B.会话层
c.网络层
D.链路层
参考答案:A
3.卜面不是限制传感器网络有的条件()(1.0分)
A.通信能力受限
B.计算和存储能力受限
c.电源能量有限
D.环境受限
参考答案:D
4.以下哪个因素不是无线通信物理层短距离无线通信频段选择时应考虑的因素( )(1.0分)
A.频段的可用性
B.频段的合法性
c.频段的传播特性
D.频段的价格
参考答案:D
5.无线局域网采用直序扩频接入技术，使用户可以在()GHz的ISM频段上进行无线Internet连接。
A.2.4
B.5.0
c.2.0
D.2.5
参考答案:A
6.LAN技术使用了哪种介质()。(1.0分)
A.双绞线
B.沙狼
c.无线电波
D.光波
参考答案:A
7.无线传感器网络的节点通信方式一般为()(1.0分)
A.多跳通信
B.单播通信
c.单跳通信
D.广播通信
参考答案:A
8.在无线通信中，扩频技术主要用于()(1.0分)
A.减小信号传输的带宽
B.改善信号传输的距离
c.增加信号传输的带宽
D.提高信号传输的速率
参考答案:c
9.数据融合的主要方法是()。(1.0分)
A.贝叶斯估计法
B.神经网络方法
c.优选法
D.统计决策理论
参考答案:D
10.ZigBee主要界定了网络、安全和应用框架层，通常它的网络层支持三种拓扑结构，下列哪种不是()。
A.网状结构
B.树形结构
c.星型结构
D.簇树型结构
参考答案:B
11.无线传感器网络的基本功能是() (1.0分)
A..数据处理
B.网络通信
c.数据传输
D.数据存储
参考答案:c
12.无线传感器网络中的节点一般具有以下特点之一() (1.0分)
A.存储容量大
B.通信带宽高
c.智能处理能力强
D.传输距离远
参考答案:B
13.下列不属于传感器网络时间同步机制的主要性能参数为()。(1.0分)
A.同步范围
B.鲁棒性
C.最大误差
D.可用性
参考答案:D
14.“无线网络的无基础设施网”对下面哪个领域有潜在的应用()(1.0分)
A.5G通信
B.社交媒体
c.物联网
D.人工智能
参考答案:c
15.SPIN协议中使用的消息类型是下列中的哪一个()(1.0分)
A.ACK
B.ADV
C.CTS
D.RTS
参考答案:B
16.无线传感器网络的基本要素不包括()。(1.0分)
A.感知对象
B.观察者
c.传感器
D.无线AP
参考答案:D
17.定向扩散路由机制是一种用于无线网络中的路由机制，其主要特点是()(1.0分)
A.根据节点的位置信息进行路由选择
B.根据网络拓扑结构进行路由选择
c.采用固定的路由路径
D.随机选择路由路径
参考答案:A
18.扩频技术是一种用于无线通信中的技术，其主要作用是(）(1.0分)
A.减小信号传输带宽
B.降低信号传输距离
c.增加信号传输带宽
D.提高信号传输速率
参考答案:c
19.主动反击能力是指网络安全系统能够主动地限制甚至消灭入侵者，下面是其不具备的能力()
A.隔离入侵者能力
B.恢复能力
c.入侵检测能力
OD.消灭入侵者能力
参考答案:B
20.网络连接度是所有节点的邻居数目的( )，它反映了传感器配置的密集程度。(1.0分)
A.最大值
B.中值
c.平均值
D.最小值
参考答案:c
21.传感器的灵敏度是有方向性的。当被测量是单向量，而且对方向性要求较高时，应选择在其它方向上灵敏度()的传感器;如果被测量是多维向量，则要求传感器的交叉灵敏度越()越好。
A.小;大
B.高;底
c.小;小
D.高;高
参考答案:A
22.在无线传感器网络中，基于flooding的路由协议的主要缺点是( ）(1.0分)
A.引起广播风暴
B.网络吞吐量低
c.竞争引起了能量消耗
D.数据内爆和重叠
参考答案:A
23.在进行短距离无线通信时，以下哪个频段通常可以在室内环境中获得较好的传播性能()(1.0分)
A.5.8GHz ISM频段
B.60 GHz mmWave频段
c.2.4 GHz lSM频段
D.900 MHz ISM频段
参考答案:c
24.对传感器网络物理层的攻击主要有:隔离入侵者能力和()。(1.0分)
A.自检入侵者能力
B.恢复能力
c.入侵检测能力
D.消灭入侵者能力
参考答案:D
25.无线传感器网络的三个基本要素是()(1.0分)
A.传感器、通信、电源
B.传感器、存储、电源
c.传感器、通信、计算
D.存储、通信、计算
参考答案:A
26.在传感器网络的安全设计分析中，物理层面临的主要问题是无线通信的干扰和节点的沦陷，遭受的主要攻击包括哪些()
A.信息窃听
B.物理破坏
)c.病毒传播
D.拥塞攻击
参考答案:B
27.MANET(移动自组织网络)常采用多跳技术，相比单跳技术，多跳具有的优势不包括( )。(1.0分)
A.协议实现简单
B.降低了能量消耗
c.增强了可扩展性
D.提高了吞吐量
参考答案:A
28.定向扩散路由机制的三个阶段分别是() (1.0分)
A.路径选择、节点探测和定向扩散
B.节点探测、路径选择和定向扩散
c.节点探测、定向扩散和路径选择
D.定向扩散、路径选择和节点探测
参考答案:C
29.将“信息社会技术”作为优先发展领域之一。其中多处涉及对WSN的研究，启动了EYES等研究计划的组织是()
A..韩国信息通信部
B.欧盟
c.日本总务省
D.美国国防部
参考答案:B
30.无线传感器网络中传感器节点的主要任务是() (1.0分)
A.数据存储
B.数据传输
c.数据采集
D.数据处理
参考答案:c
31.降低信息收集的效率( )(1.0分)
A.无损失融合
B.有损失融合
c.放大融合
D.信息修正融合
参考答案:A
32.以下不属于无线网络面临的问题的是( )。(1.0分)
A.无线网络产品标准不统一
B.无线信号的安全性问题
c.无线信号传输易受干扰
D.无线网络的市场占有率低
参考答案:D
33.传感器的线性范围是指输出与输入成正比的范围。理论上在此范围内，灵敏度保持定值。传感器的线性范围越()，则它的量程就越()，并且能保证一定的测量精度。
A.小;高
B.宽;大
c.小;宽
D.高;大
参考答案:B
34.传感器节点()范围以内的所有其它节点，称为该节点的邻居节点。(1.0分)
A.跳数
B.通信半径
c.视线
D.网络
参考答案:B
35.下列不属于传感器网络数据融合的作用是( )。(1.0分)
A提高系统的可靠性
B.降低信息的不确定性
c.提高信息的准确性和全面性
D.提高数据的实时性
参考答案:D
36.IEEE 802.15.4标准，主要应用于物理层和()。(1.0分)
A.传输层
B.网络层
c.应用层
D.介质访问控制层
参考答案:D
37.无线传感器节点的主要功能是()(1.0分)
A.存储和处理传感器数据
B.进行数据传输和通信
) c.接收和解码无线信号
D.控制传感器的采样和测量
参考答案:B
38.WLAN的通信标准主要采用()标准。(1.0分)
A.IEEE802.3
B.IEEE802.16
C.IEEE802.2
D.IEEE802.11
参考答案:D
39.下面哪种扩频技术可以实现多用户同时传输的多址化特性() (1.0分)
A.频率跳变扩频(FHSS)
B.正交振幅调制(QAM)
c.直接序列扩频(DSSS)
D.码分多址扩频(CDMA)
参考答案:D
40.在无线传感器网络MAC协议设计时，能量作为第一因素，除了(︰)以外，其它都是设计中应该考虑的因素。
A.控制分组的开销。
B.计算复杂度。
c.竞争引起的碰撞冲突。
D.空闲监听引起的能量消耗。
参考答案:B
41.在定向扩散路由机制中，节点探测阶段的主要目的是(） (1.0分)
A.选择最短路径进行数据传输
B.随机选择路由路径
c.确定源节点和目的节点之间的直接链路
D.确定网络拓扑结构
参考答案:c
42.下列哪种扩频技术常用于无线局域网(WLAN)中() (1.0分)
A.频率跳变扩频(FHSS)
B.幅度调制(AM)
c.直接序列扩频(DSSs)
D.相位调制(PM)
参考答案:c
43.下面哪种扩频技术常用于蓝牙无线通信中() (1.0分)
A.频率跳变扩频(FHSS)
B.正交振幅调制(QAM)
c.直接序列扩频(DSSs)
D.码分多址扩频(CDMA)
参考答案:C
44.在设计点对点(AdHoc)模式的小型无线局域时，应选用的无线局域网设备是()。(1.0分)
A.无线接入点
B.无线路由器
c.无线网卡
D.无线网桥
参考答案:C
45.传感器网络的安全问题不涉及的是()。(1.0分)
A.点到点的消息认证问题
B.完整性鉴别问题
c.机密性问题
D.传递丢失数据问题
参考答案:D
46.以下哪项不是“无线网络的无基础设施网”的特点()(1.0分)
A.可以通过多跳传播方式实现网络覆盖
B.可以在灾难和紧急情况下提供临时通信服务
c.需要基站或接入点进行连接
D.节省基础设施建设和维护成本
参考答案:c
47.扩频技术在无线通信中的优点是() (1.0分)
A.提高信号传输距离
B.降低信号传输速率
c.提供更好的抗干扰性和安全性
D.增加信号传输带宽
参考答案:C
48.在无线网络通信中，能量消耗E与通信距离d存在关系:E=Kd^N，通信能耗与距离的()次方成正比。
A.3
B.5
c.2
D.4
参考答案:A
49.无线传感器网络中常见的传感器节点通信方式包括()(1.0分)
A.多跳通信
B.混合通信
c.单跳通信
D.广播通信
参考答案:A
50.在无线通信系统中，以下哪种技术是一种扩频技术()(1.0分)
A.时分复用技术
B.相位调制技术
c.频分复用技术
D.直接序列扩频技术
参考答案:D
51.下面不是无线传感器网络的路由协议具有的主要特点( ）(1.0分)
A.基于局部拓扑信息
B.预算相关
c.能量优先
D.以数据为中心
参考答案:B
52.下列不属于网络安全考虑的问题是()。(1.0分)
A.低能耗性问题
B.新鲜性问题。
c.机密性问题
D.完整性鉴别问题
参考答案:A
53.传感器节点的能耗主要集中在()模块。(1.0分)
A.电池
B.传感
c.连接
D.通信
参考答案:D
54.有关无线传感器网络数据融合的主要作用的表述，哪项不准确()(1.0分)
A.由于传感网感知信息的具有很高的不可靠性，融合可以获取更加准确的信息
B.保证端到端数据传输的可靠性
c.进行网内信息处理，减少冗余数据传输，从而降低能量消耗
D.可以减少数据传输量和传输拥塞，提高数据收集效率
参考答案:B
55.最先开始无线传感器网络技术的研究的国家是()。(1.0分)
A.美国
B.韩国
c.中国
D.日本
参考答案:A
56.ZigBee技术通常采用的频率是()。(1.0分)
A.915MHZ
B.3GHZ
c.868MHZ
D.2.4GHZ
参考答案:D
57.在扩频技术中，扩频码(扩频序列)的作用是()(1.0分)
A.将信号在频率上进行扩展
B.用于多址化，支持多用户同时传输
c.将信息信号转换为无线载波信号
D.将信号进行解码还原为原始信息信号
参考答案:A
58.与传统网络相比,WSN路由协议设计原则之一是()。(1.0分)
A.安全优先
B.可靠性优先
c.能量优先
D.收敛速度优先
参考答案:c
59.无线传感器网络路由设计通过()提高生命周期。(1.0分)
A.缩小节点的体积
B.拓扑结构
c.降低节点能源消耗
D.减小节点的数量
参考答案:c
60.谣传路由协议属于()。(1.0分)
A.基于查询的路由协议
B.可靠的路由协议
c.能量感知路由协议
D.地理位置路由协议
参考答案:A
61.以下哪种技术是一种扩频技术() (1.0分)
A.频率调制(FM)
B.直接序列扩频(DSSS)
c.幅度调制(AM)
D.正交振幅调制(QAM)
参考答案:B
62.无线传感器网络的基本特点是()(1.0分)
A.高能效和低功耗
B.高可靠性和容错性
c.高带宽和低延迟
D.高安全性和加密保护
参考答案:A
63.扩频技术在无线通信系统中主要用于()(1.0分)
A.数字信号传输
B.图像信号传输
c.模拟信号传输
D.语音信号传输
参考答案:A
64.在ZigBee技术中，物理层采用直接序列扩频(DSSS)技术，当频率采用868MHz时，能够提供()的传输速率。
A.40kbps
b.250kbps
c.20kbps
D.80kbps
参考答案:C
65.定向扩散路由机制中的路径选择阶段的主要目的是()(1.0分)
A.确定下一跳节点
B.确定网络中的其他节点
c.确定最短路径
D.选择最佳路由路径
参考答案:D
66.传感器网络的三个基本要素:传感器、感知对象和()。(1.0分)
A.上位机
B.终端
c.用户
D.控制软件
参考答案:c
67.有关WSN网络融合网关的作用是()(1.0分)
A.实现协议的代理
B.数据路由
c.完成协议的转换
D.数据融合
参考答案:C
68.传感器节点中，哪种单元能耗可以忽略()。(1.0分)
A.信息融合单元
B.传感器单元
c.处理器单元
D.无线传输单元
参考答案:B
69.下列哪一种类型的帧不属于IEEE802.15.4网络定义的帧()。(1.0分)
A.MAC命令帧
B.超帧
c.信标帧
D.数据帧
参考答案:B
70.下列不属于IEEE802.15.4标准规定的物理层负责的任务为()。(1.0分)
A.信道频率选择
B.数据检测与压缩
c.信道能量检测
D.数据的发送和接收
参考答案:D
71.无线传感器网络的三个基本要素包括哪些()(1.0分)
A.传感器节点、电源管理、云服务器
B.传感器节点、数据传输、数据存储
c.传感器节点、通信协议、数据处理
D.数据处理、无线通信、传感器节点
参考答案:c
72.在ZigBee技术中，物理层采用直接序列扩频(DSSS)技术，当频率采用915MHz时，能够提供()的传输速率。
A.40kbps
B.250kbps
c.20kbps
D.80kbps
参考答案:A
73.以下哪个因素对短距离无线通信频段选择的影响较大(）(1.0分)
A.频段的带宽
B.用户需求和应用场景
c.传播距离
D.设备的价格
参考答案:B
74.传感器的频率响应越()，则可测的信号频率范围就越()。(1.0分)
A.大;宽
B.大;高
c.小;高
D.高;宽
参考答案:D
75.设计传感器网络的硬件结点，以下无需考虑的是()。(1.0分)
A.阻抗匹配
B.稳定性
c.微型化
D.高速率
参考答案:D
76.“无线网络的无基础设施网”可能面临的主要挑战是什么( )(1.0分)
A.难以实现稳定的网络覆盖
B.设备和技术标准不统一
c.网络延迟较高
D.缺乏安全性和隐私保护
参考答案:A
77.扩频技术中的码分多址扩频(CDMA)用于() (1.0分)
A.保护信号的安全性
B.支持多用户同时传输
c.扩展信号的频率
D.提高信号的抗干扰性
参考答案:B
78.在进行无线传感器网络通信时，以下哪个频段通常具有较低的功耗和较长的续航时间()(1.0分)
A.5.8 GHz ISM频段
B.60GHz mmWave频段
c.2.4 GHz ISM频段
D.900 MHz ISM频段
参考答案:D
79.传感器节点中，哪种状态能耗最大()(1.0分)
A.接收状态
B.休眠状态
c.发送状态
D.空闲状态
参考答案:c
80.()技术是一种面向自动化和无线控制的低速率、低功耗、低价格的无线网络方案。(1.0分)
A.Adhoc
B.Zstack
C.WAN
D.Ziggbee
参考答案:D
81.有关无线传感器网络的描述正确的是()。(1.0分)
A.基于IP为中心的网络
B.基于ID为中心的网络
c.基于数据为中心的网络
D.基于用户为中心的网络
参考答案:c
82.下面哪种场景最适合使用“无线网络的无基础设施网”() (1.0分)
A.农村和偏远地区
B.地铁和地下通道
c.高密度城市区域
D.办公楼和商场
参考答案:A
83.定向扩散(Directed Diffusion，DD)路由协议是一种()机制。(1.0分)
A.基于查询的路由
B.可靠的路由
c.能量感知路
D.地理位置路由
参考答案:A
84.一个ZigBee网络可容纳多达()个从设备和一个主设备，一个区域内可同时布置多达数百个ZigBee网络。
A. 28-2
B. 216一2
c. 28-1
D. 216-1
参考答案:B
85.与无线传感器网络的兴起无关的技术是()(1.0分)
A.无线通信
B.低功耗嵌入式技术
c.虚拟运营技术
D.片上系统(SOC)
参考答案:C
86.下面不是无线传感器网络可以选择的频段。(1.0分)
A.915M
B.5GHz
c.800MHz
D.6GHz
参考答案:D
87.定向扩散路由机制中的定向扩散阶段的主要操作是()(1.0分)
A.选择下一跳节点
B.确定源节点和目的节点之间的直接链路
c.沿着链路传播数据包
D.探测网络中的其他节点
参考答案:c
88.下面哪种协议不属于路由协议()(1.0分)
A.能量感知路由协议
B.可靠的路由协议
c.地理位置路由协议
D.基于跳数的路由协议
参考答案:B
89.传感器节点通信模块的工作模式有()、接收和空闲。(1.0分)
A.启动
B.互联
c.发送
D.认证
参考答案:C
90.在开阔空间无线信号的发散形状成()。(1.0分)
A.网络
B.射线
c.球状
D.直线
参考答案:c
91.无线传感器节点的基本功能:采集数据、数据处理、()、通信。(1.0分)
A.传递
B.处理
c.控制
D.感应
参考答案:C
92.无线传感器网络的组网方式包括() (1.0分)
A.环型网络
B.点对点网络
c.星型网络
D.网状网络
参考答案:D
93.无线传感器网络中的节点一般采用的能量供应方式是()(1.0分)
A.太阳能供电
B.电磁能量供电
c.有线供电
D.蓄电池供电
参考答案:D
94.在进行近场通信(NFC)时，以下哪个频段通常用于短距离的近场数据传输()(1.0分)
A.2.45GHz ISM频段
B.60 GHz mmWave频段
c.13.56 MHz频段
D.5.8GHz ISM频段
参考答案:C
95.传感器节点消耗能量主要消耗在()上。(1.0分)
A.处理器模块
B.管理模块
c.无线通信模块
D.传感器模块
参考答案:c
96.“无线网络的无基础设施网”通常使用哪种技术进行通信()(1.0分)
A.ADHOC
B.蜂窝网络
C.Wi-Fi
D.蓝牙
参考答案:A
97.无线传感器网络的特点之一是()(1.0分)
A.节点通信速率较高
B.节点通信带宽较宽
c.节点通信距离较远
D.节点能量资源丰富
参考答案:C
98.下列定位算法中，距离无关的定位算法有()。(1.0分)
A.TOA算法
B.AOA定位算法
c.TDOA算法
D.RSSI算法
参考答案:D
99.无线传感器网络中的节点通常具有以下特点之一( ) (1.0分)
A.小规模部署
B.长节点寿命
c.大规模部署
D.高节点能量
参考答案:C
100.无线传感器网络的主要用途是()(1.0分)
A.控制和操作外部设备
B.进行远程通信和控制
c.监测和收集环境数据
D.进行数据分析和处理
参考答案:c
101.无线传感器网络的底层标准一般沿用无线个域网()的相关标准部分。(1.0分)
A.IEEE 802.4
B.IEEE 802.3
C.IEEE 802.5
D.IEEE 802.15
参考答案:D
