1.uTESLA协议可以在无线传感器网络中轻量级地实现身份认证和数据完整性保护。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
2.在Sybil攻击中，攻击者可以通过使用多个虚假的身份或节点来破坏网络的信任机制。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
3.RBS协议适用于所有类型的无线传感器网络。（1.0分)
正确
错误
参考答案:B
4.Sinkhole攻击的主要目的是干扰网络的正常通信。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
5.无线传感器网络的拓扑结构通常为星型拓扑。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
6.Hello Flood攻击可以导致网络拓扑失真和通信延迟增加。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
7.无线传感器网络的通信通常基于无线电频率。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
8.无线传感器网络的物理层不受传输距离限制，可以进行全球范围的通信。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
9.802.15.4物理层支持多种天线类型，如单极化和双极化天线。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
10.QoS路由协议可以通过动态路由选择来满足不同类型的服务质量需求。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
11.使用时间同步协议可以确保传感器节点的时间准确性。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
12.时间校准算法主要通过计算传播延迟来实现节点时间的校正。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
13.无线传感器网络中的节点通常具有多模式通信能力。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
14.安全引导只能保护系统启动过程中的软件和固件的完整性，对于后续运行的应用程序不起作用。
正确
错误
参考答案:B
15.CC2530的FSM负责对收到的字节计数。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
16.802.15.4物理层使用的调制方式具有较好的抗干扰性能。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
17.LAR协议是一种基于地理位置信息的无线传感器网络路由协议。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
18.分层结构的路由协议通常不考虑网络中节点的能量消耗。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
19.判断题:独立的数据融合策略会导致数据结果不一致。（1.0分)
正确
错误
参考答案:B
20.防御DOS和DDoS攻击的方法包括网络流量过滤、负载均衡和增加带宽等。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
21.DDoS攻击只能使用计算机作为攻击来源，不能使用其他设备。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
22.无线传感器网络的物理层只能使用无线电频段进行通信。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
23.防御确认欺骗攻击的方法之一是使用加密技术来保护通信的机密性。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
24.在确认欺骗中，攻击者可能伪造一个不存在的节点发送确认消息。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
25.在WSN中，以数据为中心的路由协议通常使用源路由方式进行数据包的传输。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
26.Sybil攻击和Hello Flood攻击可以通过身份认证机制来有效地抵御。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
27.传感器网络节点的体系由分层的网络通信协议、网络管理平台和应用支撑平台三个部分组成。
正确
错误
参考答案:A
28.AODV协议采用了链路状态广播来维护网络中的路由信息。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
29.在Sybil攻击中，攻击者通过欺骗或恶意操作，伪造多个虚假的身份或节点。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
30.SPINS协议主要解决WSN中的数据传输和节点认证的安全问题。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
31.CC2530还包含命令选通处理器，用于处理收到的命令和指令。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
32.无线传感器网络的物理层需要考虑能量消耗的问题。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
33.消息安全主要关注数据的机密性，确保只有授权的实体能够读取数据。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
34.SNEP主要关注无线传感器网络中的安全和隐私性问题。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
35.QoS路由协议在数据传输中只关注数据包的可靠性，不关心延迟。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
36.物理层负责无线信号的发送和接收。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
37.时间同步技术无法应用于协作传输。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
38.Sinkhole攻击是一种针对无线传感器网络(WSN)的安全漏洞。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
39.分层结构的路由协议中，每一层次的节点数目相等。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
40.SPINS协议可以抵御所有可能的网络攻击，包括拒绝服务攻击和数据篡改攻击。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
41.802.15.4物理层的主要应用领域包括物联网、传感器网络和工业自动化等。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
42.确认欺骗攻击的目的是使通信的参与者误以为通信已成功完成。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
43.RBS协议中的参考节点具有精确的本地时钟。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
44.无线传感器网络的物理层不需要考虑多径效应的影响。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
45.在WSN中，以数据为中心的路由协议是一种基于传感器节点的位置来进行路由决策的协议。
正确
错误
参考答案:B
46.RBS协议使用延迟测量来调整节点的本地时钟。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
47.地理位置信息路由协议可以有效减少能量消耗，延长网络寿命。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
48.应用层处理数据收集、处理、应用和展示等功能。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
49.Hello Flood攻击是一种针对无线传感器网络(WSN)的特定攻击。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
50.Wormhole攻击中，攻击者通过直接传输数据包到网络的不同位置来进行攻击。(1.0分)
正确
○错误
参考答案:B
51.无线传感器网络主要用于收集环境信息，如温度、湿度和光照等。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
52.安全引导可以防止恶意软件在系统启动过程中篡改或替换关键的系统组件。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
53.SPINS协议是一个开放源代码的协议，广泛应用于各种无线传感器网络中。(1.0分)
正确
○错误
参考答案:B
54.无线传感器网络的节点通常具有较高的计算和存储能力。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
55.无线传感器网络的物理层负责节点之间的路由选择。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
56.防御Hello Flood攻击的方法之一是使用流量过滤和限制策略。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A

57.时间同步技术可以应用于测距定位。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
58.RBS协议的一个挑战是节点间的通信开销较高。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
59.无线传感器网络的节点通常具有自主决策和处理能力。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
60.DDoS攻击通常比DOS攻击更具破坏力。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
61.地理位置信息路由协议不考虑节点之间的距离和拓扑结构。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
62.传输层负责端到端的可靠数据传输。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
63.TPSN协议中，每个节点都有一个唯一的时间戳。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
64.无线传感器网络的物理层可以通过频谱感知来寻找可用频段。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
65.无线传感器网络的物理层可以使用频率跳变技术以减小干扰。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
66.时间同步技术只适用于无线传感器网络。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
67.AODV协议使用了广播方式进行路由请求和路由维护。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
68.Sinkhole攻击只会导致网络流量重定向，不会对数据的机密性和完整性产生影响。
正确
错误
参考答案:B
69.判断题:路由层数据融合策略适用于需要实时数据处理的应用场景。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
70.选择性的转发攻击可以通过多路径路由机制来有效地抵御。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
71.分层结构的路由协议中，上层负责数据包的传输，而下层负责网络拓扑的管理。
正确
错误
参考答案:B
72.802.15.4物理层支持自适应传输速率调整。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
73.Sinkhole攻击和Wormholes攻击可以通过位置验证技术来有效地抵御。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B

74.节点安全包括保护节点免受物理攻击和电源相关的攻击。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
75.时间校准算法可以实现全局时间同步，确保所有传感器节点具有相同的时间。
正确
错误
参考答案:B
76.分层结构的路由协议中，下层节点不具备路由决策的能力。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
77.AODV协议支持多路径路由，可以通过多个路径传输数据包。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
78.节点硬件实现安全策略包括物理安全和芯片级安全。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
79.地理位置信息路由协议只能用于静态网络，不适用于移动传感器节点的网络。
正确
错误
参考答案:B
80.DMTS协议是—种基于延迟测量的时间同步协议。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
81.路由层数据融合策略可以减少通信开销和能量消耗。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
82.QoS路由协议主要关注网络中节点的能量消耗和网络寿命。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
83.无线传感器网络的物理层不需要考虑安全性和隐私保护。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
84.无线传感器网络的数据传输具有很高的带宽。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
85.无线传感器网络只能在短距离范围内进行通信。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
86.802.15.4物理层支持频分多址(FDMA)和时分多址(TDMA)两种多址技术。
正确
错误
参考答室:B
87.无线传感器网络的安全性不是一个重要考虑因素。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
88.可靠的路由协议可以确保数据包在传输过程中不会丢失或损坏。
正确
错误
参考答案:A
89.DMTS协议需要全局时间源来实现时间同步。
正确
错误
参考答案:B
90.数据融合是将来自多个传感器和信息源的多份数据进行相关处理的过程。
正确
错误
参考答案:A
91.网络管理平台负责传感器网络的管理和监控。
正确
错误
参考答案:A
92.TPSN协议采用层次化的拓扑结构。
正确
错误
参考答案:A
93.RSSI代表“接收信亏独旻拍7o
正确
错误
参考答案:A
94.使用外部时间源如GPS可以确保传感器节点的时间准确性。
正确
错误
参考答案:A
95.802.15.4物理层可以实现多信道并行传输。
正确
错误
参考答案:B
96.节点安全和消息安全是相互独立的，一个方面的安全性不会影响另一个方面的安全性。
正确
错误
参考答案:B
97.uTESLA协议只关注数据完整性，不涉及身份认证方面的问题。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
98.数据融合技术主要用于无线传感器网络中的数据处理。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
99.AODV协议是一种基于距离向量算法的无线自组网路由协议。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
100.TPSN协议能够在节点添加或删除的情况下自动调整拓扑结构。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
101.应用支撑平台提供对传感器网络的应用开发和支持。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
102.CC2530包含频率合成器，用于生成无线通信所需的特定频率信号。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
103.无线传感器网络的能耗是一个重要的挑战。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
104.DOS(Denial of Service)攻击和DDoS(Distributed Denial of Service)攻击是完全相同的概念。
正确
错误
参考答案:B
105.节点硬件实现安全策略比节点软件实现安全策略更重要。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
106.安全引导通过数字签名和验证来确保启动过程中的软件和固件的完整性和可信性。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
107.节点软件实现安全策略可以解决物理层面的攻击。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
108.SNEP只关注无线传感器网络中的隐私性问题，不涉及安全性方面。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
109.Sybil攻击是一种网络安全攻击，常见于无线传感器网络(WSN)和对等网络等环境中。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
110.CC2530的FSM能够自动发送ACK(确认应答)。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
111.分层结构的路由协议可以减少网络中的数据传输延迟。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
112.Sinkhole攻击和Wormholes攻击的防御方法取决于具体的网络和应用环境。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
113.可靠的路由协议在面对网络拓扑变化时能够自动适应并重新计算路由路径。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
114.分层结构的路由协议通常采用单一的通信方式，如无线电频率。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
115.地理位置信息路由协议不适用于需要高度保密的数据传输场景。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
116.时间校准算法可以通过与其他节点进行时间比对和校准来提高传感器节点的时间准确性。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
117.分层结构的路由协议将整个网络划分为若干层次，每一层次负责不同的功能和任务。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
118.数据融合的目标是增加数据的冗余性。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
119.CC2530的FSM用于校验FCS(帧校验序列)。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
120.无线传感器网络的物理层负责处理数据链路层的错误检测和纠错。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
121.可靠的路由协议可以通过使用冗余路径来提高网络的可靠性。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
122.802.15.4物理层的调制速率和数据传输速率相同。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
123.LAR协议适用于静态无线传感器网络，不适用于移动网络。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
124.安全引导可以防止网络攻击，如DDoS攻击和SQL注入攻击。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
125.在WSN中，以数据为中心的路由协议通常采用集中式的路由控制方式，由网络中心节点负责路由决策和管理。
正确
错误
参考答案:B
126.无线传感器网络中的节点通常具有节能机制。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
127.AODV协议具有自适应性，能够适应网络拓扑变化并重新计算路由。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
128.802.15.4物理层的传输距离受限于无线信号的传播损耗和路径衰落。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
129.地理位置信息路由协议只考虑节点的物理位置，不考虑其他因素如信号强度或节点能量。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
130.DMTS协议适用于资源充足的环境。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
131.无线传感器网络的物理层只能实现点对点通信。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
132.无线传感器网络中的节点通常具有定位能力。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
133.SPINS协议采用公钥加密算法来实现节点之间的安全通信。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
134.TDOA需要精确的时间同步，并且不受多径环境的影响。（1.0分)
正确
错误
参考答案:B
135.地理位置信息路由协议通常只适用于小范围的传感器网络。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
136.确认欺骗攻击可以通过双向连接认证机制来有效地抵御。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
137.uTESLA协议是一种应用层的身·份认证和数据完整性保护协议。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
138.无线传感器网络主要用于军事和安防领域。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
139.选择使用哪种基于距离的定位方法取决于特定应用的要求和障碍物的存在。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
140.无线传感器网络可以实现实时的数据传输和处理。（1.0分)
正确
错误
参考答案:A
141.Sinkhole攻击和Wormholes攻击可以通过加密和认证技术来有效地抵御。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
142.地理位置信息路由协议可以克服网络中的节点移动和拓扑变化。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
143.无线传感器网络的物理层可以使用功率控制技术以降低能量消耗。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
144.CC2530具有无线电RAM，用于临时存储数据和指令。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
145.外部伪造的路由信息攻击可以通过链路层加密和认证机制来有效地抵御。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
146.可靠的路由协议只关注数据包的可靠性，而不关心传输的延迟。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
147.分层结构的路由协议中，每个层次的节点只与同一层次的节点进行通信。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
148.802.15.4物理层的数据传输可靠性较差，容易出现丢包情况。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
149.在WSN中，以数据为中心的路由协议通常不考虑网络中节点的能量消耗情况。
正确
错误
参考答案:B
150.分层的网络通信协议用于传感器节点之间的数据传输和通信。
正确
错误
参考答案:A
151.无线传感器网络的物理层只支持短距离通信。
正确
错误
参考答案:B
152.无线传感器网络的物理层只负责数据的发送，不参与数据的接收。
正确
错误
参考答案:B
153.802.15.4物理层支持多种调制方式，如BPSK、QPSK和16-QAM。
正确
错误
参考答案:B
154.DV-Hop算法在无线传感器网络中广泛应用，但在其他领域的定位问题中不适用。
正确
错误
参考答案:A
155.时间同步技术可以应用于低功耗MAC协议。
正确
错误
参考答案:A
156.DV-Hop定位算法依赖于已知位置的参考节点。
正确
错误
参考答案:A
157.无线传感器网络的报告只向网络管理员发送。
正确
错误
参考答案:B
158.地理位置信息路由协议是一种基于节点的物理位置来进行路由决策的协议。
正确
错误
参考答案:A
159.防御Wormhole攻击的方法之一是使用加密技术来保护数据传输的机密性。
正确
错误
参考答案:B
160.TPSN协议中，根节点是时间同步的目标节点。
正确
错误
参考答案:B
161.802.15.4物理层使用CSMA/CA(载波监听多址/碰撞避免）机制来进行信道访问。
正确
错误
参考答案:A
162.地理位置信息路由协议通常采用分布式的路由控制方式。
正确
错误
参考答案:A
163.Hello Flood攻击只会对网络的带宽和资源产生影响，不会对数据的机密性和完整性造成威胁。
正确
错误
参考答案:B
164.WSN的五层协议包括物理层、数据链路层、网络层、传输层和应用层。
正确
错误
参考答案:A
165.无线传感器网络的三个基本要素包括无线传感器、无线通信和云计算。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
166.在WSN中，以数据为中心的路由协议可以根据网络拓扑结构进行动态路由调整。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
167.消息安全确保数据在传输过程中不会被篡改或伪造。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
168.SNEP可以防止所有可能的网络攻击，包括拒绝服务攻击和数据篡改攻击。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
169.802.15.4物理层使用2.4GHz和5GHz两个频段进行无线通信。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
170.802.15.4物理层支持低功耗操作，适合电池供电设备。（1.0分)
正确
错误
参考答案:A
171.在应用层数据融合策略中，数据的融合处理由传感器节点自行完成。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
172.数据链路层提供对物理层的数据传输进行可靠的帧传输。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
173.无线传感器网络的物理层可以使用功率控制技术以提高传输速率。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
174.802.15.4物理层使用的扩频技术可以提高抗多径衰落的能力。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
175.无线传感器网络不需要使用自组织的方式进行组网。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
176.CC2530的FSM可以用于为事件提供正确的顺序。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
177.Sinkhole攻击和Wormholes攻击是不可防范的攻击类型。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
178.LAR协议只使用节点的位置信息来进行路由决策，不考虑其他因素。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
179.TOA是一种基于距离的定位技术，它依靠测量信号从发射器到接收器的传播时间。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
180.无线传感器网络通常采用自组织和分布式的方式进行网络组织和管理。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
181.QoS路由协议在无线传感器网络中主要用于优化节点的能量利用效率。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
182.802.15.4物理层的最大传输速率为10Mbps。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
183.无线传感器网络的物理层可以使用频谱分集技术以提高信号的可靠性。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
184.CC2530还具有帧过滤和源匹配的功能，用于筛选和处理特定的帧和数据源。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
185.SNEP的主要功能是保护网络层的数据传输和路由。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
186.无线传感器网络是由一组具有无线通信能力的传感器节点组成的网络。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
187.Sinkhole攻击可以通过伪造欺骗性的路由广告来实施。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
188.LAR协议的主要优势之一是能够减少能量消耗和延长网络寿命。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
189.地理位置信息路由协议的主要优点之一是简单且易于实现。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
190.SNEP是一种用于网络层的安全和隐私性协议。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
191.DV-Hop算法的定位精度不受信号传输的不稳定性和节点部署密度的影响。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
192.uTESLA协议使用哈希链和时间同步技术来实现对数据的认证和完整性验证。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
193.认证广播机制可以有效地抵御外部伪造的路由信息、选择性的转发、Sybil攻击和Hello Flood攻击。
正确
错误
参考答案:B
194.LAR协议使用了两阶段的路由过程，包括位置获取和路由建立。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
195.应用层数据融合策略可以根据具体应用需求进行灵活的数据处理。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
196.节点硬件实现安全策略主要用于防御软件层面的攻击。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
197.在WSN中，以数据为中心的路由协议通常采用洪泛式的路由方式进行数据包的传输。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
198.Sybil攻击的目的是通过控制多个虚假的身份或节点来获取更多的资源或影响网络协议的运行。
正确
错误
参考答案:A
199.uTESLA协议可以防止所有可能的网络攻击，包括拒绝服务攻击和数据篡改攻击。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
200.传感器节点可以通过与邻近节点交换时间信息来提高时间的准确性。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
201.无线传感器网络中的节点通常具有自我修复的能力。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
202.无线传感器网络的物理层主要处理数据的压缩和编码。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
203.在WSN中，以数据为中心的路由协议主要关注网络的可靠性和容错性。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
204.安全引导是一种网络安全防御机制，用于保护系统免受恶意软件和攻击的影响。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
205.部署入侵检测系统(IDS）和入侵防御系统(IPS）可以有效防御Sinkhole攻击。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
206.无线传感器网络中的通信距离不受限制。（1.0分)
正确
错误
参考答案:B
207.Wormhole攻击可以导致网络中的数据包被篡改、丢失或重放。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
208.DDoS攻击可以使用僵尸网络(Botnet)来实施。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
209.AoA通过测量信号在多个接收器上的到达时间差来确定设备的位置。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
210.无线传感器网络的物理层可以通过信道编码提高数据的可靠性。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
211.DMTS协议可以准确地实现时钟同步，不受网络延迟的影响。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
212.节点软件实现安全策略只涉及网络通信和数据加密。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
213.无线传感器网络的主要目的是收集、处理和传输监测信息。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
214.QoS路由协议通常根据网络中节点的能量情况来进行路由决策。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
215.RBS协议是一种基于全局时间同步源的时间同步方法。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
216.时间同步技术可以应用于多传感器数据压缩和融合。（1.0分)
正确
错误
参考答案:A
217.在Hello Flood攻击中，攻击者通过发送大量的HELLO消息来占用网络带宽和资源。(1.0分)
正确
○错误
参考答案:A
218.确认欺骗是一种主动攻击，攻击者主动向网络中的节点发送伪造的确认消息。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
219.网络层处理节点之间的路由选择和网络拓扑管理。（1.0分)
正确
错误
参考答案:A
220.DV-Hop定位算法使用节点之间的跳数来估算每一跳的距离并确定节点位置。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
221.时间校准算法可以自动检测和纠正传感器节点的时钟漂移问题。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
222.无线传感器网络是由大量的传感器节点组成的。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
223.防御Sybil攻击的方法之一是使用身份认证和信任管理机制来验证节点的身份。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
224.在WSN中，以数据为中心的路由协议通常忽略网络拓扑结构的变化。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
225.TPSN协议具有高能耗和低精度的特点。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
226.时间校准算法只能在有可靠的网络连接时才能有效进行时间校准。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
227.DV-Hop算法可以在没有任何已知位置参考节点的情况下进行节点定位。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
228.无线传感器网络中的节点通常是静态部署的。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
229.节点安全和消息安全在无线传感器网络中具有相同的含义。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
230.在WSN中，以数据为中心的路由协议主要关注数据包的传输延迟和带宽利用率。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
231.Sinkhole攻击和Wormholes攻击是无法被有效抵御的攻击类型。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
232.确认欺骗攻击只会影响通信的成功确认，不会对数据的完整性和可靠性产生影响。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
233.802.15.4物理层只支持点对点通信，不支持多节点组网。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
234.CC2530的FSM在帧处理过程中可以读取帧的长度。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
235.Wormhole攻击是一种网络安全攻击，常见于无线传感器网络(WSN)和对等网络等环境中。
正确
错误
参考答案:A
236.一种常见的防御Wormhole攻击的方法是使用位置验证技术，比如通过测量时间延迟来验证节点之间的地理距离。
正确
错误
参考答案:A
237.无线传感器网络采用多跳方式进行通信。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
238.802.15.4物理层支持频率跳频技术，以提高抗干扰性能。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
239.分层结构的路由协议通常采用单一的路由决策算法来进行数据包的转发。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
240.802.15.4物理层采用频率调制技术进行数据传输。（1.0分)
正确
错误
参考答案:A
241.无线传感器网络的物理层通常采用频分多址(FDMA）进行多用户之间的分配。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
242.可靠的路由协议通常不考虑网络中节点的能量消耗。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
243.数据融合只包括数据的去重和整合过程。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
244.无线传感器网络的物理层可以通过信道编码提高抗干扰能力。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
245.802.15.4物理层的传输距离受限于发射功率和接收灵敏度。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
246.SPINS是一种WSN安全通信协议。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
247.无线传感器网络的物理层使用无线电波进行数据传输。(1.0分)
正确
错误
参考答案:A
248.802.15.4物理层采用全双工通信方式。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
249.数据融合只能用于处理同一类型传感器的数据。(1.0分)
正确
错误
参考答案:B
